為了川普離婚 73歲婆婆甩掉結婚22年的老公

國際中心／綜合報導
美國總統川普上任頒布針對7國的移民禁令，除了造成社會分裂也引發夫妻、朋友間的反目，更有一對結婚22年感情融洽的老夫婦，因為彼此政治立場不同而離婚。
73歲的麥考米克(Gayle McCormick)，是一名加州的退休獄警，長期以來都是支持民主黨的她，雖然與支持共和黨的老公比爾(Bill McCormick)政治立場不同，但也相安無事共度了22年的婚姻時光，沒想到去年大選因為老公支持川普，而氣到覺得無法跟對方相處，決定提出離婚並分居。
麥考米克認為，無法相信丈夫竟然要去支持一個對女權、種族態度上都這麼差的人，格外感覺自己「被背叛」，立即決定再也不要跟丈夫再生活下去，雖然對方後來改變主意，並沒有真的投給川普，但她已心死稱，「我的餘生再也不需要每周7天、一天24小時去爭論自己的看法了」。

像這樣因為川普而感情生變的案例其實不少，路透/易普索選後一份民調指出，訪問全美6426多人，39%受訪者曾因政治立場與親友爭執、16%民眾表示為了選舉已不再跟朋友或家人談天，更有13%受訪者則是因此完全和某位親友斷絕來往。

原文網址: 為了川普離婚 73歲婆婆甩掉結婚22年的老公 | ETtoday國際新聞 | ETtoday 新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

婆婆WELL DONE~

恭喜佢老公

Congratulations

睇死又係feminist
真係早離早着
佢老公

恭喜佢老公，女權根本on9,

仲嫌讓你唔夠，全部男人去乞食好無